天水圍112區獲建36幢住宅 新地建逾200萬呎王國

近年積極增加土地儲備的新鴻基地產(016)，其天水圍王國逐漸成形!新地4年前投得天水圍第112區及115區兩幅住宅地，先後獲規劃署批建多幢住宅。

屋宇署公佈，6月份批出16份圖則，當日，以新地旗下天水圍第112區最矚目，項目獲批建36幢住宅，包括20幢6層高住宅，10幢10層高住宅及會所，以及6幢2層高洋房，涉及住宅樓面面積達112.85萬方呎，商業樓面佔9萬方呎。

至於，毗連的天水圍第115區項目，則於去年已獲批建40幢住宅，涉及樓面102萬方呎，即兩期項目共建76幢住宅，兩期發展住宅樓面共212萬方呎，乃區內嘉湖山莊後佔225.8萬方呎住宅樓面後，最具規模私人屋苑，隨著項目獲批則興建，新地於天水圍新霸主逐漸成形。

天水圍第112區及115區兩地皮，新地分別於2014年7月以22.21億及19.68億元投得，樓面呎價分別1,822元及1,893元。翌年，新地再以15.19億元奪得天水圍天榮站項目，呎價約1,546元。

天水圍第112區及115區將興建76幢住宅，規模媲美嘉湖山莊

Tin yoho

起到咁矮？

規劃限制

都幾影響生態下

天水圍已夠多人，西鐵又迫到爆，連公路都塞車

配套極度欠奉

仲偏僻過嘉湖

遲D洪水橋站開通左,天水圍站正係上到一半人

如果多D巴士線可以舒緩下, 但大欖會好塞車，除非起天水圍北站。

放心
到時繁忙時間一半車會飛左屯門到洪水橋

圍住個濕地公園起

明顯係豪宅，點會同你逼西鐵

天水圍豪宅
好明顯係比一班買唔起市區既人充下大頭鬼

112區好入 要搭輕鐵

垃圾地區你住埋我個份

入撚到癲
係天榮嗰塊好少少

有沉降，都唔知幾時先起完

洗濕左個頭

張相幾耐之前，五六年前已經變左石屎地，依家打埋樁啦
咁耐先報道

Yoho Underground

痴撚線天水圍邊皮
除非開多條橋直接翻大陸

呢個位仲衰過d村屋/錦繡花園盤

應該會有村巴去西鐵站

唔洗講喇 幾遠都有人allin

千五蚊一呎最尾賣兩萬五蚊一呎

對面就係全天水圍最黑暗既天恒

濕地公園隔離 入撚到 出去西鐵站都要半個鐘

btw住果度要比天恆邨班窮撚騎住， 果堆公屋變左永久開揚景

真係人生大贏家

15分鐘

批果個都on lun 9
d 樓圍住個濕地公園
不如替埋個公園佢啦...

直接起社區設施好過，食環街市，醫院明明呢到咁大塊地唔用 起豪宅，搞到依家個天水圍醫院鬼咁細。

當住呢度既人1/3冇車位搭番交通工具
705, 706 繁忙時間都唔知點攪.....
街市: 天澤, 天恆, 俊宏軒加埋呢個盤, 領展應該好高興.....

嗰個位好大獲

同埋天水圍人口都太多 西鐵頂唔順

垃圾先住天水圍 屯門

好彩層嘉湖走得快，唔係個買家知道遲d會無左個濕地景就賣唔到哩個價

濕地公園無啦！

停左成個月工啦

想知呢啲機放係度，究竟係發展商定承建商比錢？

Yoho Interlaken

屋企用望遠鏡都好清楚睇到雀luuu

當然係發展商
承建商claim 爆EOT

點止停左成個月,就黎三個月啦
D機應該租左一段長時間,無謂搬走啦
睇個樣25年都未起好

沉降成9cm 算唔算多？

錦繡花園加州花園盤 起碼隔住班窮撚 窮撚唔會特登入去 環境好好多
呢個起好後 同公屋咁近一定有班窮撚，新移民日日周圍行黎行去

出門口行10分鐘去輕鐵站
再去濕地公園站等5分鐘輕鐵
再坐15分鐘去天水圍站
行3分鐘到月台

屋企出門口到上西鐵預30分鐘

認真, 20分鐘到西鐵站已經好夠
濕地公園站去屯門站通常30分鐘已經到
全順車25分鐘麵得
所以冇咩可能濕地公園站去到西鐵月台要多過20分鐘

我尋日喺西鐵站等706等左7 分鐘
如果到濕地公園再過埋馬路，我覺得要半粒鐘

天水圍站到屯門站其實只係6分鐘
即係你全順車計
上西鐵係由濕地公園站起第19分鐘

你計埋等lift、等輕鐵、等西鐵、行路嗰啲
出門到上車30分鐘差唔多

咁計埋等lift, 住鐵路上蓋去到月台等埋南都要15分鐵啦

西鐵站去濕公應該搭705
706比705慢至少5分鐘

又私樓
香港人真係鍾意做狗

天水圍幾時起到去後海灣岸邊整埋個海濱?

咁撚入買既都ON9
搭車去西鐵站都成半個鐘

我住天富，所以搭706
但尋日夜晚七點等架706要等7 分鐘真心等到呆左，人又多又熱
每個站又搞勁耐先閂到門

如果由天水圍輕鐵站拍咭計，等車，車程，行上樓梯過橋到屋苑門口，15分鐘一定唔得
差起上黎要半粒鐘

補多句
其實買到咁入既人，時薪都唔會高得去邊
無乜資格怨車程耐

705 少人好多

最後上車機會

同埋705少燈位好多，濕公前只有天榮一個燈位

佢不如計埋鬧鐘響，刷牙，洗面

HOYO TOWN

想知香港有邊個區起樓又唔多人，搭車唔塞爆人，近地鐵站，又唔係豪宅

明明英國佬規劃西鐵 同 機場鐵路都係全4軌
俾中國閹到2軌 出事架嘛

新界西其實幾好住
方便又多野食
商埸又大又新
唔怪得咁多朋友搬入去

對面就公屋，咁不如去沙田大埔買下D二手正常積豪宅好過啦

到時肯定會整個地鐵延線,然後偷工減料,跟手成區都沉降

一般標準係20mm
但天榮特別係80mm, 但都超

佢根本係貼著輕鐵站打支柱落去
唔知設計個條友洗唔洗比人照肺

係架所以唔好住yoho town
話就就上蓋, 但行都行十分鐘
元朗站仲未計 上唔到車等多幾班

如果講西鐵...
暫時我會覺得最好係天水圍站個新居屋
但這些機會...

會唔會濕氣好重

方便?
唔渣車都幾難搞

諗起日日搭輕鐵同人地迫沙甸魚迫足半粒鐘先到西鐵站
搭巴士又兜到仆街真係扯扯地

仲要洋房，落定蚊網都得

識買肯定買天祐

西鐵站隔離+兩邊巴士既尾站
天水圍交通之霸

回南天

天水圍除左西鐵附近地帶,其他一概狗也不屌
即天盛一帶,賞湖,最盡去到樂湖
繁忙時間你住到去天瑞頌富已經想死
爭取到上車仲要D燈死塞死哂
真係你住埋我果份
不過你唔係住,租俾人,就當然無影響
另一方面其實屏欣苑個位真係幾好

我想講,我住緊地鐵上蓋幾廿樓都要落蚊網,唔知邊度飛入來

舊到痴線
我小學同學住天祐
而我今年已3張野

賞湖 樂湖先垃圾
個垃圾商場仲衰過葵涌廣場

嘉湖肯定係美麗景好住
賞樂同埋班公屋撚住埋一齊?
thx but no thx

park yoho 果個西位都大賣啦
識包裝大把人狗沖

講緊個地利位置喎師兄
你唔使經鐵路返工,鬼唔知美麗景好住咩
你又要好住又要大商場,就直頭咪住天水圍啦

講位置 美麗景同賞樂咪又係兩個輕鐵站到西鐵 都係迫沙甸魚架啦
巴士 就打和啦super

銀座商場食野真係屈機

仲嫌天水圍唔夠多人

日日塞車塞到仆街啦

乜撚野城市規劃黎架屌你老母

有閪規劃過咩
呢度有地起一忽,果度有地起一忽
剩係靠條輕鐵,日日60幾70萬人次搭
明明輕鐵本身係外國係悠閒性質
黎到屯元天就變主要交通工具

佢實咁起個wor , 遲d剷埋流浮山下白泥，直接同堔圳接軌

到時天水圍又多一大堆車 大欖屯公頂唔頂倒呀

政府地產商恨不得剷埋米埔直駁埋北面
如果唔係，火燒米埔黎把撚呀

其實本來天水圍輕鐵冇乜問題
後來入面越起越多人就仆街了

狗鐵仲要繁忙時間成撚日單卡 真係屌曬老母
尤其係751P

輕鐵蝕住做靠西鐵補貼番所以唔敢買太多車

係
不過咁就唔好請埋班波板糖人
浪費地球資源

都唔關多唔多事
係真係塞,你擺多D車都係一齊係車入面塞
無分別

起多d好 我怕無工開

真係唔明，唔係幫發展商！點解最高只有10層？唔起盡佢最高40層，12幢！又浪費左一塊地！

第時新鴻基嗰度一樣 公屋圍住
日日同新移民迫輕鐵

塞車還好 畢竟輕鐵有優先
做沙甸魚先係討厭
成日夾住度門 個個站都閂幾次

濕地公園嚟架嗰兩幅地
有晒限制

濕地公園有度好
唔怕上唔到車

咁係得最後2個新市鎮天水圍同將軍澳先有樓起到呀嘛

又話要起多d樓，增加供應
而家起又呢樣個樣

你去過果度未呀?
圍住保育區打椿起樓喎

不用分那麼細 住得天水圍都係垃圾

係我認知既屯公應該早三四年已過頂唔順
試過夜機番香港，係的士訓著，起身三點半架車仲係屯公

嘉湖山莊有好多個居，個個居又10幾座，每座都30幾層

宜定新地得幾塊地，又起得唔高，點解樓面面積會同嘉湖山莊一樣？

住緊對面

點解咁多人搭都會蝕

d相又影得幾正
以前聽人講天水圍全部都係李+x起

sankala milano

rush hour唔好講紅綠燈嗰啲
天水圍輕鐵站上西鐵站個on9 design都足夠收你個預測皮

吊，705 706 rush hr, 1,2分鐘一班你又唔講?
只講濕公，天秀，出西鐵706 只有天榮一枝粒，冇咩問題喎

一枝燈

天水圍唔係好多地咩 點解要起到圍住咁密

其實算低密度
全部都係二千伙

三棟居屋的數目
唔算迫爆啦

你擔心朗屏站好過啦

嫌天水圍唔撚夠迫 好撚爽

配合大灣區發展，新界西一定經濟起飛，大把人搬入去

天水圍垃圾地方狗也不屌

階級有別

繁忙時間去轉天水圍

新地每一棟先起10層！根本都唔起高d，每棟最少25層唔過份，呢d先叫增加供應，用盡地積比
地政總署

真係有1,2分鐘一班咁密？

廈村木人巷直飛深圳灣

識野，美麗景自成一角少閒雜人等，無西鐵但巴士站係正樓下，朝早有特別班次出中上環，美湖個站上多數仲有位坐，唔兜路直出大欖，40分鐘內番到公司

講起rush hour，濕地公園都唔知要幾多架車先上到車

未試過rush hour係濕公上唔到車

濕公點會呀，兩邊既中間

上環就係，灣仔40分鐘一定唔得

706過天悅先爆，705就過天恒就爆，濕地邊可能上唔到車

一定有

不過係亂咁嚟班次
2分鐘 之後 9分鐘

港豬: 太遠市區點返工，不了

朗屏爭垃圾站盤九百幾伙未入伙啫
另外嗰兩個盤都入晒啦

就快加埋天水圍三幢居屋落去
元朗站開始唔駛上車

天水圍上唔上得到都成問題

咁都合理，新界無邊個地區繁忙時間搭巴士可以40分鐘內出到灣仔

實上到，不上到一半咁解

住天水圍慘過返大陸，有錢都唔會去天水圍買樓

對面有幾枝香對住

正解，天水圍呢個公屋大區，入面D人 10個有7,8個都唔正常
錦繡花園 加州花園 環境好太多，點比

一出去放狗，面對成班垃圾公屋仔，窮撚，又多塵又嘈
不了

而家呢個位
圍住佢果幾條邨係天水圍最垃圾果幾條公屋黎

糟了!是世界奇觀!

我天慈搭一個站去到屯門最少都要20分鐘喎
朝朝上lift都塞到仆街 入閘又塞
你地住咁入都咁快既

利申:住緊美麗景

去西鐵站有村巴5分鐘就到，但返去果程要經四大天王有時經埋銀座，隨時15分鐘

所以都係九城巴算，想快嘅行去天晴撘265M，唔係967 69C依啲都快

全天水圍最舒服嘅地方就係龍園

天慈撘269M 265B 276B 都好快

最後上樓機會

屌你老母垃圾地方

發展商業區好過啦，個個都要搭鐵返遠工緊係多人到爆

朗屏聲稱有一棟甲級寫字樓
你估有無公司搬過去？

邊棟

11月記得咪選李月民條仆街
條土共成日都潛水 懶左好多
乜資源都冇 蛇齋餅粽呢

有樓起好又嫌交通配套差？

記得有好多連登仔支持填海

話總之多咗地就一定係好

依家又識諗其他野拿？

房屋問題係人口問題

講完又講

地價每呎$1,5xx

成日話爭取村巴加班，結果 cut左兩條線

村巴都算

265M俾人cut左真係好唔爽
明明又269 265 真係好正

265M改快係九巴其中一樣德政

可能我果度近天睛，行過去撘直出荃灣隨時快過k73去 YL

咁可能我近景湖(其實根本就係景湖）

269M都好快

係架車舊d

輕鐵會唔會迫到 爆玻璃

天慈天耀人表示DNLM我想搭輕鐵

967 265M 屌打西鐵

以前每年會話加密班次
而加削614 615

班次太疏

翠湖居 屌打
利伸：居民

點睇栢慧

算啦265M 本來唔屬於嘉湖北嘅
係李月民死霸爛霸先攞到咁多車
還返俾人都正常

都冇人係度講你講果d野
你自吹自擂話d人講咩講物
做咩姐你

有排食塵....

翠湖屌打

翠湖邊棟最好住呀巴打

其實棟棟都差唔多 因為翠湖居比起其他規模算好細

但天水圍最新係佢買嚟收租都好，但呢半年升得太急 上唔切

美湖先係最新

我覺得翠湖係嘉湖入便最吸引

食晒銀座 頌富 天瑞商場
又連住天水圍公園

交通一樣係要轉輕鐵兩個站 不過有巴士總站 實有位

Agger
不過唯一唔好就係 好多街外人出出入入 因為入面有鋪頭

美湖新過柏慧咩，但太入喇買野唔方便 影響租值。

算多街外人咩？入便得惠康，仲要咁細間...好似唔會特登入去

新北江果邊個湖仲雜 但係最方便
美湖退休就好 靜到一流